23條立法快慢 取決國際社會反應

西環集中營︰
23條立法快慢 取決國際社會反應 - 季陶

譚志源

港府修訂《逃犯條例》在政商界引起的恐慌仍在升溫，北京兩會傳出中央要特首林鄭月娥任內通過《基本法》23條立法，再令這股恐慌進一步升級。雖然在北京的建制中人齊齊否認有聽過相關傳聞，但有民主派直言，建制派所謂否認，只是否認北京有具體立法時間，並非否認北京要林鄭在任內開展立法工作，他估計北京對23條立法快慢主要考量，並非民意會否反彈，而是國際社會反應，特別是會否損害香港經濟及金融地位。

該民主派人士指，行政會議召集人陳智思回應有關消息時，只稱從沒聽過中央對23條立法有硬要求、硬指標和時間表，不是說沒有聽過中央要求林鄭要為23條立法。

恐美國改變對港政策

身兼人大代表的政制及內地事務局前局長譚志源更講明，林鄭政府需展開立法研究工作，待下屆才完成立法，這一切均說明，北京有要求林鄭任內要就23條立法，只是未有講明何時完成，立法時間要快還是要慢一點，北京仍在看形勢。

不過該民主派人士表示，自林鄭上任後香港民意走向和諧，民主派又在兩次補選落敗，有些內地收風人士對他說，北京的確有聲音主張趁勢加快立法，「甚至有人認為，即使民主派反對，亦未必可以動員到市民上街」。

該民主派人士認為，目前北京對23條立法的顧慮，反而是國際社會反應，特別是美國政府對香港問題似有越抓越緊之勢，一旦加快對23條立法速度，美國及西方社會有何反應，會否影響他們對港的政策，繼而損害香港經濟及金融地位，這才是中共關心問題。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
梁君彥倡中央邀全體議員十．一訪京

下一則
下一則
朱敏健：破浪翻騰渡劫波 廉署無變質 透明度更高